## 推薦的 kernel-module 編譯選項

- 以下選項來自於 bear 套件

- 內核開發必要選項
  - `-std=gnu11` : 使用 GNU 擴展的 C11 標準
  - `-nostdinc` : 不使用標準頭文件，通常用於內核或嵌入式系統開發
  - `-m64` : 生成 64 位代碼
  - `-mno-80387` : 禁用 80387 浮點運算和返回浮點數到 80387 寄存器，與內核編碼有關
  - `-mno-fp-ret-in-387` : 禁用返回浮點數到 80387 寄存器，與內核編碼有關
  - `-mpreferred-stack-boundary=3` : 設置堆棧邊界為 8 字節對齊
  - `-mcmodel=kernel` : 內核模式代碼模型，適用於 Linux 內核模組
  - `-fconserve-stack` : 儘量節省堆棧使用
  - `-D__KERNEL__` : 定義`__KERNEL__`宏，用來告訴編譯器這是內核的代碼
  - `-DMODULE` : 內核模組相關的宏定義，為模組提供特定的信息
  - `-DKBUILD_BASENAME=\"virtual_temp_sensor\"` : 內核模組相關的宏定義，為模組提供特定的信息
  - `-DKBUILD_MODNAME=\"virtual_temp_sensor\"` : 內核模組相關的宏定義，為模組提供特定的信息
  - `-D__KBUILD_MODNAME=kmod_virtual_temp_sensor` : 內核模組相關的宏定義，為模組提供特定的信息
  - `-O2` : 編譯器優化等級，為了平衡性能和編譯時間，內核模塊的標準優化級別
  - `-c` : 只編譯不鏈接
  - `-o` : 指定輸出黨名

- 安全性選項
  - `-fmacro-prefix-map=./=` : 替換宏展開時的文件路徑，有助於避免編譯路徑洩露
  - `-fno-common` : 防止全局變量在多個文件中重複定義，這在現代 C 程式設計中是推薦的做法
  - `-fno-strict-aliasing` : 允許編譯器對不同類型的指標之間的轉換進行更寬鬆的處理
  - `-mno-sse` : 禁用 SSE 指令集，通常在內核代碼中為了保持兼容性
  - `-mno-mmx` : 禁用 MMX 指令集，通常在內核代碼中為了保持兼容性
  - `-mno-sse2` : 禁用 SSE2 指令集，通常在內核代碼中為了保持兼容性
  - `-mno-3dnow` : 禁用 3DNow 指令集，通常在內核代碼中為了保持兼容性
  - `-mno-avx` : 禁用 AVX 指令集，通常在內核代碼中為了保持兼容性
  - `-fcf-protection=branch` : 啟用控制流保護以防止 ROP（返回導向編程）攻擊
  - `-mskip-rax-setup` : 當呼叫 ABI 不需要時，跳過 RAX 寄存器的設置
  - `-mno-red-zone` : 禁用紅區，適用於內核程式，因為內核不使用紅區
  - `-mindirect-branch=thunk-extern` : 間接分支的防護措施，用來緩解一些特定類型的攻擊（如 Spectre 攻擊）
  - `-mindirect-branch-register` : 間接分支的防護措施，用來緩解一些特定類型的攻擊（如 Spectre 攻擊）
  - `-mindirect-branch-cs-prefix` : 間接分支的防護措施，用來緩解一些特定類型的攻擊（如 Spectre 攻擊）
  - `-mfunction-return=thunk-extern` : 使用外部 thunk 來處理函數返回，增加安全性
  - `-fno-delete-null-pointer-checks` : 不優化掉對空指針的檢查，防止潛在的安全問題
  - `-fno-allow-store-data-races` : 防止數據競賽相關的行為
  - `-fstack-protector-strong` : 啟用強堆棧保護，以防止堆棧溢出攻擊
  - `-ftrivial-auto-var-init=zero` : 自動將未初始化的局部變量設置為 0
  - `-fno-stack-clash-protection` : 禁用堆棧碰撞保護
  - `-fzero-call-used-regs=used-gpr` : 將已使用的 GPR 寄存器清零以提高安全性
  - `-fstrict-flex-arrays=3` : 嚴格處理靈活陣列成員的檢查
  - `-fno-strict-overflow` : 關閉溢出檢查的優化
  - `-fno-stack-check` : 禁用堆棧檢查
  - `-fplugin=./scripts/gcc-plugins/latent_entropy_plugin.so` : 加載和增加安全性相關的GCC插件
  - `-fplugin=./scripts/gcc-plugins/stackleak_plugin.so` : 加載和增加安全性相關-的GCC插件
  - `-fplugin-arg-stackleak_plugin-track-min-size=100` : 加載和增加安全性相關的GCC插件
  - `-fplugin-arg-stackleak_plugin-arch=x86` : 加載和增加安全性相關的GCC插件
  - `-DLATENT_ENTROPY_PLUGIN` : 內核模組相關的宏定義，為模組提供特定的信息
  - `-DSTACKLEAK_PLUGIN` : 內核模組相關的宏定義，為模組提供特定的信息

- 代碼規範的選項
  - `-Wno-sign-compare` : 禁止警告符號比較問題
  - `-Wall` : 啟用所有常見的警告
  - `-Wundef` : 警告未定義的宏
  - `-Werror=implicit-function-declaration` : 把指定警告升級為錯誤 
  - `-Werror=implicit-int` : 把指定警告升級為錯誤 
  - `-Werror=return-type` : 把指定警告升級為錯誤 
  - `-Werror=strict-prototypes` : 把指定警告升級為錯誤 
  - `-Werror=date-time` : 把指定警告升級為錯誤 
  - `-Werror=incompatible-pointer-types` : 把指定警告升級為錯誤 
  - `-Werror=designated-init` : 把指定警告升級為錯誤 
  - `-Wno-format-security` : 關閉格式字符串安全的警告
  - `-Wno-trigraphs` : 關閉三字符組合的警告
  - `-Wno-frame-address` : 關閉尋找當前函數或呼叫者幀地址的警告
  - `-Wno-address-of-packed-member` : 關閉對打包結構成員取址操作的警告
  - `-Wno-main` : 關閉對 main 函數格式不正確的警告
  - `-Wno-unused-but-set-variable` : 關閉對變量被設置但未使用的警告
  - `-Wno-unused-const-variable` : 關閉對未使用的 const 變量的警告
  - `-Wno-dangling-pointer` : 關閉對懸空指標（指向已經被釋放的記憶體）的警告
  - `-Wno-pointer-sign` : 關閉指標符號類型不匹配的警告
  - `-Wno-array-bounds` : 對超出數組邊界訪問的警告
  - `-Wno-alloc-size-larger-than` : 關閉對過大內存分配的警告
  - `-Wno-restrict` : 關閉對 restrict 關鍵字使用不當的警告
  - `-Wno-packed-not-aligned` : 關閉打包結構未對齊的警告
  - `-Wno-format-overflow` : 關閉格式化字符串可能導致緩衝區溢出的警告
  - `-Wno-format-truncation` : 關閉格式化字符串導致截斷的警告
  - `-Wno-stringop-overflow` : 關閉對字符串操作可能導致溢出的警告
  - `-Wno-stringop-truncation` : 對字符串截斷的警告
  - `-Wno-missing-field-initializers` : 關閉對結構或聯合未完全初始化的警告
  - `-Wno-type-limits` : 關閉類型範圍的警告，通常針對有符號與無符號類型比較時的問題
  - `-Wno-shift-negative-value` : 關閉對將負數進行位移操作的警告
  - `-Wno-maybe-uninitialized` : 對變量可能未初始化的警告
  - `-Wvla` : 警告可變長度數組（Variable Length Arrays，VLA）的使用
  - `-Wframe-larger-than=1280` : 當函數的棧幀（stack frame）大小超過 1280 字節時發出警告
  - `-Wcast-function-type` : 當函數指針強制轉換為與其原始類型不兼容的其他函數指針類型時發出警告
  - `-Wimplicit-fallthrough=5` : switch語句沒有使用break、return等結束語句時，或沒有明確的 fallthrough 註解時發出警告
  - `-Wenum-conversion` : 出現在枚舉類型之間進行隱式轉換時發出警告

- 優化選項
  - `-mtune=generic` : 生成針對通用處理器優化的代碼
  - `-fno-jump-tables` : 禁用跳轉表優化，這可能是為了代碼更安全或更小
  - `-falign-jumps=1` : 設置跳轉的對齊方式以節省空間
  - `-falign-loops=1` : 設置迴圈的對齊方式以節省空間
  - `-fno-asynchronous-unwind-tables` : 禁用異步展開表的生成，通常內核不需要這些表
  - `-fpatchable-function-entry=16 : 16` : 設置函數入口可補丁點，用於內核的動態補丁系統
  - `-fomit-frame-pointer` : 忽略幀指針以優化性能，通常在內核和性能關鍵的代碼中使用
  - `-falign-functions=16` : 將函數對齊到 16 字節邊界

- 非必要選項
  - `-fshort-wchar`
    - 指定 wchar_t 類型為 2 bytes 而不是 4 bytes，
    - 通常在與 Windows 相關的跨平台開發中使用，使用後才能與特定系統或應用程序兼容

  - `-funsigned-char`
    - 將 char 類型視為無符號數
    - 使用該選項可以避免無符號數據在默認情況下被解釋為負數
    - 通常應用於處理二進制數據流或嵌入式系統開發

  - `-fno-PIE` : 禁用位置無關可執行文件 (PIE)，通常在內核開發中使用，因為內核不需要位置無關的代碼
  
  - `-Wp,-MMD,/root/virtual_temp_sensor/.virtual_temp_sensor.o.d`
    - 生成依賴檔案`.d`，用來追蹤頭文件的改變，通常用於增量編譯
    - 預處理器選項，不屬於內核開發必要選項，通常內核的構建系統已經會處理依賴性
  
  - `-g` : 生成調試資訊
  - `-gdwarf-5` : 設置調試資訊使用 DWARF-5 格式

